返緊實驗室鑽石專門店，你問我答

返緊實驗室鑽石專門店，你問我答

人造鑽同天然鑽難唔難分?

肉眼坦白講分唔到 亦可以通過鑽石筆
Chemically 同physically 一模一樣
Mentally 就睇個人啦

人工又低 晉升又難

巴打係同行?
舖頭都係新開，未知前境

有冇真鑽同實驗室鑽價錢參考

見到offer都say no啦 所以唔係同行

how much？

鑽石遇火會點？

其實我都係pt玩下學下野啫

實驗室鑽石既價錢 大概係天然鑽石價格既三分一

珠寶業好境同唔好境個個post都係閪工
除非你公司做拍賣貨

牛屎整嘅好似話99％純度
咁真鑽有乜價值

打金飾嘅師傅係咪啲屎要俾公司收集？
大6要
屎用大獲燒到屎變灰之後執金

500蚊買到一粒一卡HPHT人造鑽
做樣本用 雖然少少黃

商業用人造鑽石基本上差唔多價錢 冇D商人吹到咁貴

好景個時人工唔閪喎

想買 可唔可以幫我買

500蚊邊度買到，買粒番屋企玩都好

咁講啦 間間公司都唔同做法
但大多數啲耗都要回俾公司
有啲扑佬就會陰啲陰啲收埋再拎出去回耗

閪咗十幾年啦 夕陽行業
近十年啲公司要幾閪有幾閪
特別係香港公司

通常做珠寶鑑定嘅人都有自己收藏
之後有唔少會自己開鋪
呢D鋪有唔少合成石可以買 做樣本用

珠寶展都有唔少係做人造鑽 or 特別仿鑽

你人工幾多？

上網見到香港唔少鋪
但點先知真係賣人造/實驗室鑽而唔係莫桑石

筆直大概幾多
顏色淨度有冇咩要求

普通pt價錢 始終都係新手

我地舖頭大部分既石都有IGI 証書，寫住係laboratory grown diamond

老燒吹到而家人工整到同真鑽好難分， 真？

Tg 講？

真係好難分

本身已經細粒到要放大幾十倍先睇得到D瑕疵位

認真有興趣, 我一路都唔知香港有實驗室鑽石賣

有啲樓上舖會同埋天然鑽石一齊賣
但我舖頭係香港第一間專賣實驗室鑽石既專門店
所以比較少人知道

認真答你，二氧化碳。

最大可以做到幾大 幾錢

舖頭依家有粒5卡
價錢要depends on 顏色淨度
大概係天然鑽石既三分一左右

"Diamonds are the only gemstone made of just one element: carbon. ... Diamonds are virtually fireproof. To burn a diamond, it must be heated to 1292 degrees Fahrenheit. (The typical house fire reaches a temperature of approximately 1100 degrees).24 Sep 2017"

實驗室鑽石同天然鑽石chemically identical的

實驗室鑽既價錢大概係天然鑽既一半至三分一
粒石愈大 差距愈大

鑽石遇火睇下遇猛火定細火 細火多數會黑 可以洗返乾淨
猛火有機會令到粒石懞

YouTube Nilered有條片，直頭整咗杯鑽石能量水，簡稱汽水。
另，labgrown diamond應該只有spectrometer分得出。無心理障礙其實係一個好選擇。

只要衝破到個心理障礙接受，就可以慳返好多錢

利申: 會叫未來男朋友買lab grown比我算，叫佢唔好堅持買natural diamond，折現個差額比我算啦

Lab grown都唔pure?

因為個chemica reaction 未能完全控制到
所以淨度普遍都係VVS1 or below

VVS1已經好靚喎

絲打，想知1卡/1.5卡/2卡嘅鑽石分別約幾錢。

VVS1真係好靚

樓主會唔會講下鋪頭喺邊頭🤔？
好有興去參觀下添

睇po前無諗過有實驗室鑽石買

我舖頭黎講
loose stone
1ct ~15k
1.5ct ~30k
2ct ~60k
要視乎返顏色淨度

尖沙咀商場地舖，想知可留tg話你知

tg傾

上網買8k一卡

吊 價錢差唔多
我要買實驗室個隻 不如買 莫桑鑽

想問下8k係咩顏色淨度？
計埋運費？

只可以話百貨應百客
你女人要你送鑽石，有得揀咩?
一係揀過個女人

整唔整到黃鑽粉鑽

係整到既，但呢個世界上得好少量同顏色好唔穩定

價錢都係天然三分一？

聽講已經無可能分得出人造定天然，所以立咗法唔可以再叫「天然鑽石」，樓主有錯請指正

係咩因素令佢地唔同顏色

咁10萬蚊就可以買到大慨本身30萬既鑽石？
如果最高quality 10萬蚊買到幾多卡

好似幾好玩
你學左先去做or入去做先學？

未來男朋友

多年前見VTC IVE有班
香港打金飾嘅師傅係咪絕版左

只可以講 好多人落order 叫我地幫手搵粉鑽
因為價錢比natural 抵玩太多

網上成日講其實鑽石唔值咁貴係咪真㗎？定係純粹陰謀論嚟？

10萬可以買到 大概2.5卡左右

朋友介紹 入去做住學返得幾開心 可以學下野

之前睇過De Beers都好似有實驗室鑽石
牌子
樓主嗰啲都係差唔多 ?有興趣想睇，有冇多啲資料

顏色鑽都係四大因素
diamond seed quality,
temperature,
chemical reaction
Mineral
要控制得好先有粒靚顏色鑽
想知多啲 老闆邀請你黎舖頭交流下心得

冇男朋友，FF下都好

jamesallen

係咪100%香港製造？

天然粉鑽太貴
黃鑽都還可以

我求婚已經買能做 天然鑽
但當時有睇lab made
lab made 老實講 香港貴定 jamesallen個啲貴
standard/乜乜證書 有無準則

講真話就鑽石其實係唔值錢，鑽石係包裝marketing 既野黎
因為大家都比 鑽石恆久遠，一顆永留存 洗左腦
但係女朋友要你求婚有一隻戒指既時候 你都係要買

係呀都係實驗室鑽，可以留tg比舖頭位置你黎睇下實物

石主要嚮美國印度拎貨，
手工就香港製造香港師傅

所以好多客人叫我地幫佢搵，幾耐都等得咁話

我舖頭啲鑽好多都有IGI 証書
上面有寫明係laboratory grown diamond
同用4C黎grade粒石

講返details 少少
我地啲石係美國印度有自家Lab同切割工場
鑲嵌就係香港既師傅

Celebre CARAT London
呢兩間係咪賣人工石嘅舖頭？

Tg:
Thanks巴打

pmed

網上睇話igi 評級準則冇gia 咁嚴
但係gia lab grown好似少見d?

賣人工石有冇分HPHT 定CVD？

定係有咩貨就賣咩貨？

要搵幾耐

聽人講大多數人造石都係喺大陸做，
係咪㗎？

絲打 介唔介意tg 有興趣買

gia之前唔係用4C黎grade lab grown
而係用一個另類啲既方法去grade
近排gia 都用返4C黎grade lab grown, 市面會愈來愈多gia lab grown 架啦
未來舖頭都有機會會入啲gia既lab grown diamon
但係依家呢一刻主要都係用緊IGI

肉眼睇分唔到cvd定hpht 整出黎
有咩貨就賣咩貨

可以留個tg幫下你
作為一個小薯都知道好多人排緊隊

我地公司既石係美國同印度有自己既lab做出黎架
當然大陸咁大 都有出產 不過質素就..未係最成熟

可以留tg 交流交流下

出街唔通拎住拎cert，邊個知係咩石
夠火數就得啦

exact7ly
只要衝破到心理關口

Tg: northkorea2046

有興趣想知下同睇下圖謝謝

冇問題，可以留個tg講解返
其實女人都係鍾意靚 閃同大粒
男士往往筆直有限 eg.三萬
嚮natual 世界只係買到70-90分 顏色淨度唔會去到最top
但黎到lab grown 已經買到粒卡半F VS2 連托
又大粒又白
想多啲人知道有實驗室鑽石呢樣野 有多個選擇
見到身邊啲朋友比連鎖 大舖劏都有啲心痛肉痛架大佬

麻辣巴。 Tg聊？ @vcvctvcvc

人工鑽好多hater

香港好似得好少選擇同埋又貴啲
都係上brilliant earth正啲

既然分唔到 又可以過心理關口
有冇人可以答我
點解唔買莫桑石

係需要啲時間適應下

香港係好少舖頭有得睇實物，我公司係第一間地舖有得拎上手試個感覺

莫桑係假冒鑽石
laboratory個啲係真鑽石
好似係

佢化學結構同天然鑽石一樣，但係都有D hater話假😅

況且人地都寫明係人工鑽，根本冇呃人

都唔知係咪賣真鑽果班驚人工鑽搶佢生意

先至走出來做Hater

莫桑係彷鑽，化學結構唔同

有機會

其實我地開宗明義係實驗室鑽石，同天然鑽最大分別就係生長環境同價錢
個關係就好似係天然珍珠養殖珍珠咁 都係真．珍珠
天然鑽石同實驗室鑽石都係真．鑽石咁
希望可以多啲人明白同接受就好了

我都係買天然鑽求婚的😅幫趁唔到你
不過寫到明，都係明買明賣，其實都好老實

所以想持平下姐

但想問人工鑽其實平咁多，係咪都可以有工業用途囉

其實都多人黎買周年禮物呀生日禮物咁
希望遲啲有機會做到巴打你生意啦

出嚟既光有唔同 買開就知

樓主有無地址 想帶男朋友望下

之前係工業用途用先架

你意思係鑽石嘅火彩？
買就買過 唔係自己戴分唔出
最緊要都係過到自己果關
利申：我認同天然鑽石係個騙局

想識師姐 有咩門路

agger
所以先話lab grown chemically同physically identical with natural diamond
mentally 就因人而異啦

黎舖頭就見到我

偷一粒

想知其實啲女人接唔接受到實驗室鑽石？ 樓主間舖邊類客人多？

有唔少本身玩開珠寶嘅女客人，
或者好多第一次睇實驗室鑽嘅女仔都覺得無問題，
同一價錢仲可以買大粒啲靚啲添，所以其實我覺得男士們不妨可以帶女朋友睇下認識下，大部分都好接受

有興趣，pls pm

即係幾多呀 唔講就咪撚開你問我答喇

60-70蚊個鐘
多啲人識 多啲生意咪有得加人工
(老闆有睇到個po既)

本身鑽石已經係騙局
人工鑽石更甚

反而想知點解啲人會唔接受實驗室鑽石？
係咪心理因素？

呢個世界好多野都係騙局
愛情又係 婚姻都係

買返隻人工鑽俾老婆粗戴是常識吧

多謝今日專程黎睇既巴打(我知你有追po)
希望你今日睇完實物之後，對實驗室鑽石有更多認識啦

等你返黎開單 老細升我職加人工

買金算啦

啱呀買金真係最保值
但身邊啲姐妹既男朋友都係拎鑽戒求婚

天然鑽石同實驗室鑽點先會消滅同變
上面話火？兩種鑽都一樣？

實驗室鑽整一粒耐唔耐 難唔難？
都係高壓吧應該

gia出世紙係天然先有定係lab都有？

Lab都有

好多女都係睇牌子

純粹好奇一問點解要消滅粒鑽
好高溫度既火可以
天然鑽同實驗室鑽chemically,physically一樣架

見標榜鑽石係永恆丫嘛
睇下有冇得整散或者溶左佢

求婚戴中指定無名指？

6-10星期左右 但個化學過程好難控制
培植實驗室鑽石有兩種做法，一種叫CVD，另一種係高溫高壓

想問人工同natural最大分別係咪natural有cert同number

亞視都唔撚係永恆啦

咁莫桑石同lab石，個分別係邊？睇落冇咁閃？

求婚係左手中指

實驗室鑽石都有cert，有number 架
張cert 會寫明係laboratory grown diamond

買錯無無名指🥲

舖頭有冇得改size呀
驚唔驚戴唔入 求婚好柒架喎

想買實驗室鑽石比樓主

但我睇啲外國人都係戴無名指🥲

lab石係金剛石結構carbon （所以硬度係唯一佢先做到）
莫桑係個寶石cubic zirconia （相對上易分解好多）
兩者硬度同光學角度唔一樣

同你拎橙同柑比無分別，
講真呢啲野各花入各眼，你條女鐘意你都係要買

點入行

工業用/光學鑽石有冇得賣？

如果假野都淨係平得三分之一唔怪之得冇咩人買

我朋友介紹

公司主要做飾物用鑽石

lab grown石係咪少啲有瑩光既情況？

睇你點定義真同假啦
佢地物理結構本質硬度閃度都係同天然鑽石一模一樣
最大分別就係個生長環境
就好似天然珍珠VS養殖珍珠，野生玫瑰VS溫室玫瑰
佢地都係真 同埋肉眼分唔到分別

其實好多人聽到價格平咁多，咁既價錢就有一粒靚既鑽石
開明既人係會接受到
而外國既市佔率亦都一年比一年高，代表愈來愈多人接受到
嚮香港係一個比較新既market，所以想帶比多啲香港人知道

99% NONE

其實我唔排斥但係感覺上價值問題 仲有二手市場因素

點解工業用鑽石會貴過飾物鑚石？
工業鑚石原本係飾鑚的垃圾grade .....

lm學野

我都想入行
有冇特別既學歷條見？

網上評價好多都話lab grown二手價值係零
因為係無限生產

想知多D

想買

我覺得冇乜學歷條件呀
你肯學老闆就肯教
如果真係有興趣 可以報坊間啲班增值下自己

我本身讀產品測試&物料檢測
想試下做鑽石測試

類似呢啲？？？
我其實都唔太清楚鑽石測試行情

你做緊幾錢一個月？

我pt黎

想問你覺得鑽石值唔值得咁貴？
真心想問成日覺得啲人比咁多錢買粒石好唔值，想知嚟方面嘅專業人士點諗

我諗住搵份ft做

問d女人

我讀science 之前都有興趣睇過人工鑽石
冇專業儀器情況下 冇可能分到

所以話點解唔買莫桑石

Ic

其實最緊要靚

肉眼分唔到咁買人過算啦

絕對認同

每個人既價值觀唔同，好難答到你值唔值
有啲女人幾廿萬買個袋返黎 男人會覺得唔值
男人幾廿萬買架車返黎 女人會覺得唔值

我覺得好多野唔可以淨係用價錢黎衡量，afford到又鍾意就得

咁可唔可以講吓你覺得值唔值？

我係絲 梗係覺得值啦
比心機搵錢自己買比自己

想了解下

想八卦吓

因為香港個市場都仲未係好普及，
我地會話香港個二手市場係未知，有潛力，而唔係零

而美國個市場夠大，上網搵都會見到有舖頭/網站回收Lab grown diamond
lab grown嚮香港始終係一樣比較新興既野，需要啲時間去令人接受

現實既Supplier只會控制生產從而控制市場價格，我理解係佢地唔會無限生產

比個地址黎～

下星期求婚，戒指仲未買
絲打 有冇啲現貨可以睇下 筆直 30-40K
出大行睇現貨一卡都要 8-10萬
樓上舖又要等 3-4星期

巴打咁失策呀
紅日啲師傅放哂假喎
定係你兩日黎舖頭睇下
有一隻1ct G SI1 啱啱好三皮 已經set 好哂 等緊有緣人

小弟覺得人造鑽最抵玩就係fancy colored既
因為天然fancy colored貴撚到傻閪咁
尤其係粉紅色

人造fancy colored diamond只係貴人造white diamond少少，但真心靚好多

女朋友買完粒fancy intense pink既lab diamond之後已經話以後唔會買白鑽 只會要粉鑽

不過粉鑽d色好難整 有d會太深色 有d會太橙/紫 真係最好有實物/叫網上賣家畀多幾張圖睇下

唔係lightbox
lightbox白鑽ok
粉紅色唔係粒粒都一樣，唔好彩既話會買到粒勁柒既色

人造唔係最靚啦咩

真鑽價？

我地舖頭全部都係實驗室鑽石，係真鑽石黎

有冇裸石賣

人造鑽無問題
老實就得
我都想買粒玩下

睇完呢個po變到想要lab grown 多啲
實驗室整鑽石出嚟好可愛
好似細個睇嗰啲故事書咁

有呀 舖頭都有祼石買

多個選擇 可以黎舖頭 睇下實物 睇埋個價錢
如果你冇個人執著 亦唔係啲死都要買natural 既人
其實lab grown 係一個好選擇

所以一路以嚟都覺得買鑽石係好on9
你只係買左堆碳同氫

光學鑽石金 purity要高 唔可以有inclusion
人造鑽既質素同培養速度成反比
如果你要完美既工業鑽就要培養好耐，即係一塊cvd方片個d
但反而飾鑽可以做compromise令到速度快好多，因為cvd鑽之後可以再經radiation/HTPT令粒鑽更白

好坦白買鑽石都係因為比marketing洗腦 鑽石恆久遠
咁戴出黎戴上身咁靚咁閃 都唔係on9既

情願買金都好過鑽石
人工石一定可以比天然石做得更純更閃
如果條女肯要人工石既話

要保值一定揀買金啦

師兄，可唔可以share 個網址

感謝

想睇石

Please

想知多啲資料

呢幾日連假多左巴打黎舖頭參觀
睇下lab grown diamond 既真身
相比起website睇圖睇片睇cert
實體舖有得拎上手拼上手試 係另一個感覺黎既
有人帶埋女朋友一齊黎睇添好sweet 好羨慕
都係果句 希望會愈黎愈多人知道同接受lab grown

建議買人工定天然？

買天然定Lab grown
其實都係睇自己負擔能力
同埋對方接唔接受到既啫(溝通很重要 很重要 很重要！)
始終呢樣野嚮香港市場比較新 同少人知道

見過Natural 同Lab grown diamond 實物就會知道佢地肉眼睇係一模一樣 都係果句 Mentally 就睇個人啦

好撚平 ！已經即刻買左
出面買差唔多石既款要五千幾蚊
下次叫埋男朋友睇

GIA cert有寫係實驗室整
拎去求婚既要考慮下條女接唔接受到

隻手好似好白滑

尋日都有兩個巴打黎睇求婚戒指
我第一句都有問佢地另一半接唔接受到架 有冇溝通過呢
佢地都答女方話鑽石戒指都係儀式黎啫，唔使買咁貴
有錢淨咪遲啲拎黎去旅行又好，食多餐好西又得

都係果句 最重要係溝通啦

gchi
鋪頭個粒粉鑽雖然都幾啡但係都已經好靚

佢一set有三隻先 ＄3822
係Rose Gold/ Gold / silver
留咗隻媽咪做生日禮物

哈哈 巴打我認得你
黎緊有新貨返btw 到時tg 你
已經有十幾個人排緊靚既粉鑽

粉鑽真係有d隻色好假

靚既粉鑽 真係好罕有
我地都努力搵緊 篩選緊

絲打戴得好靚
遲啲再黎舖頭睇下有冇野啱
叫老闆比返個熟客折頭你

知唔知點解佢部機分到

唔知點解部機分到
但以我所知gia有出d機其中一個功能係分到lab grown diamond
人工睇可以睇grown mark，而自動睇可以睇spectroscopy
唔知佢部機係咪用spectroscopy，不過好似好流咁

有興趣可以睇下

一set三隻先3822又幾抵屌喎
想去舖頭睇下

多謝絲打 小弟求婚成功！
2萬幾蚊買左粒1卡E色VS2
女朋友好鐘意
本身筆直6萬
淨返啲錢留黎遲啲同佢去旅行

恭喜巴打娶得美人歸
未來老婆接受到lab grown 真係娶得過呀
要好好對人呀

下次帶埋男朋友嚟睇下

屌 我地男人就梗係覺得買LAB好啦
平靚正
唯一問題就係證書寫LAB
老實講D女帶出街都唔會拎張野出黎比人睇啦

建議女士用買天然石既差價買樓/睇時去個好D既HONEYＭＯＯＮ重好

我覺得本身冇接觸開珠寶既後生女一般都接受lab

推，我都想知答案

莫桑石技術可以做到過到一般鑽筆
不過通常幾千蚊嘅鑽筆都會分到
但要一般人 最明顯係睇火數
莫桑石會好誇張嘅七彩色火光

邊到有人工鑽實貨可以睇

我屋企投資咗3間實驗室
主要做CVD白 粉 鑽
HPHT 白藍黃 鑽
你睇下你老細有冇興趣傾下合作

有可能分到，但只要唔係太cheap既人造石都要有專業知識+專用既機器（唔係用手可以拎住個d機仔）

佢講緊個樣立法個樣野似係美國聯邦貿易委員會（FTC）本身係限制店舖賣野用「鑽石」呢個term既定義一定要係天然鑽石，但而家取消左限制。實際上對大家冇乜影響，因為賣lab grown都會講明自己係lab grown，但算係正名左人造石。

可唔可以tg埋我
我都呢排都睇緊戒指
已pm 你tg name,謝謝

頂，唔記得左打

請唔請人
真心睇到有未來前景

唔該巴打pm

你公司呢幾日係咪有係fb 賣廣告
狂彈出黎

係呀其實 個差額做到好多野
貼地啲既女士都會接受到

留個tg 我再搵你吖

應該係美麗華果間

幫你問下 遲多少少可能要人

果間另一間黎 我地未落fb廣告

2年前 外國網買過粒
2年後 發現平左好多

早買早享受
咁呢兩年既回憶經歷有冇值回票價？

鑽石呢樣野都係裝飾同觀賞性質為主，
如果想保值投資都係建議買金或粉鑽

tg:wingling112233 想上去睇下

絕對冇問題
自己再出去俾人鑲嵌
佢睇完話粒石 話好靚
果時睇Cert 揀 都研究左好耐
再買 會搵彩鑽
而家唔駛2皮 已經1卡 F色以上 3EX

係呀Lab grown 唔駛2皮 已經1卡 F色以上 3EX
唔好意思呀我都係啱啱入行 唔知之前咩價

搵彩鑽性價比更高

如果巴打/絲打們 有咩關於lab grown diamond 既問題 門市地址既資料等等 想私底下問我既話
歡迎留個tg 我地可以交流交流
我麻辣火鍋本人會盡快接觸你

想上你公司睇下
請問地址？

召喚北川內富 (真空教授）

btw
我唔係老闆娘呀
我只係pt小薯黎
我舖頭啲老闆娘s唔會自己tg 搵巴打/絲打你地架

屌你真鑽都咁嘅價錢

要睇埋個cut，shape 同有冇螢光
我地基本上都賣緊3ex none

btw 呢個list 果啲都唔係round 咁樣比較唔到

想了解多d, 求婚戒子, thank you

想留意下求婚戒指 請pm

G色 clarity又唔同

上次上去麻辣絲度睇咗淨石平啲
鵝蛋形 0.9ct F色 先8千幾
係咪因為托貴？

結婚果時有粒natural石
之前見平買左粒moissanite，都唔同樣嘅
樓主間鋪叫咩名，響你朵有得平？

lab石好難賣
買lab石不如買假野算

moissanite 同鑽石好明顯睇到分別
留個tg 我搵你

好似，而家已經有gia證書，證明人造鑽石同埋天然鑽石。 因為好似有高級嘅儀器 ，放大鑽石去到 極微細晶體級，會見到天然不同人做， 生成的排列有唔同。

正確，依家GIA 同IGI 証書都會證明左粒鑽石係天然定lab grown
亦可以用實驗室既儀器去驗佢究竟係天然定lab grown

不過，都係果句啦肉眼睇係分唔到既

有時間解答返保值呀二手市場最多人問既問題
買鑽石從來唔係一件保值投資既工具產品
要保值都係建議買金

關於二手市場既問題，因為呢樣野嚮香港市場度仲係好新，所以我唔會答你冇二手市場，而會答你未知
因為美國係已經有舖頭/網店會回收Lab grown diamond.

大家最緊要有得揀
睇自己負擔能力同接受能力去選擇最啱自己既野
唔買都可以了解下

邊個買鑽石會係諗賣出去

人地round cut 你比啲奇怪形狀出黎做乜

真係多多藉口

佢又話三分一價錢

我搵啲真嘢出嚟4萬2，佢果啲賣3萬，OP真係好唔老實囉

多謝巴打咁細心留意到
我上公司個網睇返1ct G SI 大概係12-14k咁上下
連埋托 應該係兩皮有找至啱
新同事（即係我）整價錢牌果時 可能搞錯左價錢
我已經即刻自爆比老闆聽
舖頭新開 所有人 事 同物都仲有好多改善空間
anyway, 感激巴打

其實根本所謂天然乜乜 天然物物=好呢個概念就係最撚on9既概念
根本所有人工野都好過天然野